\chapter[上辑：以Form2为纲]{上辑：\\以Form2为纲}
BMD的第一年，理想状态下需要依照Form2的要求，修满60学分的课程；但54学分修满，则已经可以开始第二年的Graduation Project。而若仅为保留在tud的学生身份，仅仅30学分即可。此部分下，将依照Form2对课程的划分，极其主观第一方地对各课程进行评价与评分，当然评价部分，有话则长，无话则短。相关编者也会附上一些2022-2023学年(若有其它学年历史讯息则也一并奉上)里，每门课首次考试里学校提供的量化数据，及在某些课程下尽可能地附上些但愿有用的帮助材料。

关于评分，相关编者将会采用蜘蛛图的形式，就知识是否有用或丰富, 授课质量, 作业难易程度, 课程的易通过性, 主观感受到的工作量, 及相关编者自己所感受到的有趣程度进行打分；分数越高，总是说明于学生更加友好：即作业更少，考试越简单，工作量很低，知识非常有用等。

也有一些课程；或是因为授课距离对应部分作者落笔时刻太过遥远，印象实在模糊；于是也就只会提供量化数据，而没有主观评分及评论了。

以及，对于BMD而言；第一年的Q4的必修课有3门，且其中ME41055与ME41006两门，至少在2022-2023学年工作量都极大；因此不是很建议在Q4选择太多选修课了，否则很难兼顾（不过2022-2023学年已经通过AvL向学校反馈，就是不知道日后的学年里会不会改进）。笔者个人感觉，Q4至多6学分的额外选修已经人类极限了。

当然，生活并不会随着第一年的结束戛然而止。Form2上，也涵盖一些第二年的内容，虽说写下的内容总是可以落笔后再经Form3更改，但第二年的很多事，其实的确需要越过暑假，在第一年的Q4结束前就加以准备。关乎实习，也有关毕业项目；这些第一年以外的，于此上辑，也会进行说明。
\begin{flushright}
王昊辰； 05/06/2023
\end{flushright}


\input{BMD课程解读/核心课程}
\input{BMD课程解读/社会课}
\input{BMD课程解读/BMD必修}
\input{BMD课程解读/设计课}
\input{BMD课程解读/选修课}
\input{BMD课程解读/其它课程}
\input{BMD课程解读/选课方案示例}
\vspace{\betsubsec} %section间留白
\section{Exam Rules}
每个Quarter的结尾两周，一般便会是考试周了。倒数第二周往往用来上一个Quarter的补考，而最后一周便是进行季度课程的考试。代尔夫特的考试，在2022-2023学年的当下，需要在考前至少14天通过APP或网站进行注册；考试时候刷学生卡进入考场。由于试卷数量大多根据注册学生数进行印刷，不会太有余裕；若是忘记注册考试，笔者经验说明，则会相较别人更晚开考30分钟，需要单独再印制试卷；此外也需要填写表格，于考试进行时候当场线下注册。

除开考前注册较为严格，TUD考试进行时候的规矩宽松得令人震惊。简而言之，基本可以把除了参考资料（开卷当然也可以）和电子产品以外的任何东西摆在台面；一般3小时的考试，荷兰人还会有人带上盒饭，考试期间直接开吃。所有饮料，薄荷糖等，都无需撕下标签；文具盒或文具袋也全然没有任何严格规定。考试期间手机都不会强制被要求关机，书包也完全可以放在脚边。甚至开考与结束的时间都没有铃声指引立刻停笔；3小时到底误差多少，完全凭借监考员喜好和掐表，往往到点后不乏有人赖在座位继续奋笔疾书好几分钟的。总之宽松监考，慵懒巡视下，TUD考试全凭自觉。

虽然如此，学校的确对计算器有着较为严格的明文限制。官方层面，若是课程没有特的说明计算器的限制，则德州仪器的TI 30XS和卡西欧的82MS是唯二被允许的计算器；个别课程，例如\hyperlink{control}{\uline{SC42001}}，会明确规定只能使用82MS。也有一些课程，例如\hyperlink{AFD}{\uline{ME45042}}会声明其不限制计算器的使用，甚至带有CAS功能的图形机也可以带进考场。不过总之，笔者个人觉得，机能极差的82MS计算器实在算是TUD学习的必需品。鉴于荷兰这里购买较为昂贵，且大概率82MS大概率已经曾经拥有；笔者比较建议可以从国内直接带来。

写在纸上的规则是这样，但在实际操作中；除非像是\hyperlink{control}{\uline{SC42001}}这般限制特定型号的考试，否则除非太过夸张（例如笔者有次HP Prime考试被要求收起来），计算器的型号是监考员完全不会在意的。

考试完毕后，ME的规矩写明了老师必须在2周内完成阅卷并上传成绩；但这似乎又只是纸上规矩罢了，现实里面笔者主观感觉起码于三分之一的课程，这是无法做到的。
\begin{flushright}
王昊辰； 02/07/2023
\end{flushright}
\input{BMD课程解读/第一年之后}
