\subsection{我的呓语}
已经一年了，很多时候，我都还在疑惑自己当时何以来到TUD，我那时候以为自己想要解开谜团，探索未知；幻想自己以汲取知识为裨益.我以为当时所在的英国本科满是混沌，我把希望与憧憬寄托在了这里，幻想里的乌有乡；和多少年前踏进小学，走入初中，到达高中，又闯入大学的一轮轮没有多少分别。和那时候又相似的，是总算抵达，却发觉究竟围城。

回头看看，是真的不知道自己决定背后的所以然。我似乎总是在自动驾驶，顺水而行的决策里面，度过了至今天大部分的岁月。感觉自己多少一直带着些悲观主意：那拉普拉斯的妖怪，一切的运动规律，过去将来，我虚无缥缈的主观能动，真的在宇宙大爆炸的一瞬间已经注定？《繁花》里面，小毛临死前讲，“上帝不响，像一切全由我定。”上帝不响，命运喧嚣；方舟里面，多少人竖起来石像；一轮又一轮的暮霭，岁月风化，层层叠叠。最后总归全部黑夜漫游，各奔归途。

但作为个人，我还是出发，还是启航。我继续满怀希望，依旧葬身大海。别人跟我讲，南岛民族其实是百越后裔；多少个千年过掉了，轮回又轮回，我的血脉，似乎和他们到底没多少不同。

总是觉得应该写个序，键盘敲敲，这些句子，垂头丧气。留学出发的行前，记忆里激情澎湃，几多焦虑；“This time tomorrow, where will we be ？” 那时候的我这样想着。如今的我回头望望，一天一天，过去的未来，浑芒光晕拨开，其实还是周而复始。地势坤，前路多少漫漫：这此刻行前的兴奋，清单里的未完成，辗转反侧的忧虑恐惧或其它；终归会在autopilot的飞驰里面；和自己无数已然经历的过去一样，巨大动量下，顺其自然间，不知不觉一溜烟全部轰隆完成离去。

有点感冒，又恰了点小酒，边写边默念着，嗓子都又有点哑掉了。星斗吱呀，杯酒涣散。有的时候自己真的都泄气了: 这世道普遍失落，其间眉头我终归解不开的，也懒得假装关心了。但又总自以为是，觉得力所能及的很多方面，自己多少能给点指引，帮忙散开些噪声氤氲的未知。

于是就有了这指南。尽管，我清晰地明白，无论如何，终归生来的宿命就是一而再的跌落又吹散;像陨石或者麻雀。西欧平原，风车旋转的确依旧；秋风日暮，时而为飞蛾，时而幽暗烛火。蜉蝣大树，我所想的，只是让这沧海一粟的我们，坠落得慢点再慢点。
\begin{flushright}
王昊辰；27/05/2023
\end{flushright}

\vspace{\betsubsec} %section间留白
\subsection{一些说明}
这支指南；虽说以BMD命名；但或许于其它许多专业也应该是比较适用的。如封皮所言，所有内容，若非特地说明，则全部在\ccbyncsa\ \href{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/}{\uline{CC BY-NC-SA 4.0}}的License下。于遵守license要求的情境里，还请随意按照自己意愿需求更改使用。笔者乐于看到此作的衍生；希望它能够帮助更多的人；幻想它在长久未来里，一年又一年地不断丰富更新，于是流芳；帮笔者在赛博世界里面留下点今生今世的证据。

指南里的内容，上下辑两部分：其中上辑全部学校以内，有关选课，也有关于第一年以外的实习与毕设；下辑则更多是生活方面，办银行卡，去医院，超市优惠之类。

\vspace*{0.7cm}
所有关于这本小册子的Latex代码，文字内容；全部都可点击如下链接查看：
\begin{enumerate}
\item \href{https://github.com/HochanWang/BMD-ZhiNan}{\uline{Github}}
\item \href{https://www.overleaf.com/9181971742xyhrjrdxdzkt}{\uline{Overleaf（随着了笔者的毕业，可能失效）}}
\item Google Drive
\end{enumerate}

当然，纸质版也可通过亚马逊进行购买（链接之后放出）。


\vspace*{0.7cm}
而若是有私人问题需要联系的话，还请发邮件或添加笔者的社交媒体账号。笔者是2022-2023学年就读Delft的；如果有幸这份文档传承许久，多年以后或许我关于Delft的印象会模糊过时，不确定是否还会受用。但笔者如果还在人世，不出意外总归还是尽量回答的，联系方式如下：
\begin{enumerate}
\item 邮箱：\href{mailto:whch.o@outlook.com}{whch.o@outlook.com}
\item 微信： b190552589
\item QQ: 506007201
\end{enumerate}

\begin{flushright}
王昊辰；17/06/2023
\end{flushright}
