\vspace{\betsubsec} %section间留白
\section{ME-BMD Obligatory Courses}
\subsection{BM41040 Neuromechanics \& Motor Control}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{polaraxis}[
    width=0.65\textwidth,
    height=0.65\textwidth,
    yticklabels={},
    xtick={0,60,...,300},
    xticklabels={知识性, 授课质量, 作业友好,工作量适宜,易通过, 有趣},
    ymin=0,
    ymax=5,
    ytick={1,2,...,5},
    y grid style={gray},
    grid=both,
    minor grid style=gray,
    major grid style={gray},
]
\addplot[mark=*, ultra thick, black, data cs=polar] coordinates {
    (0,4)  % 知识性得分，这里修改为你的分数
    (60,3)  % 授课质量得分，这里修改为你的分数
    (120,3)  % 作业友好得分，这里修改为你的分数
    (180,3)  % 工作量得分，这里修改为你的分数
    (240,1)  % 易通过得分，这里修改为你的分数
    (300,3)  % 有趣得分，这里修改为你的分数
    (360,4)  % 为了闭合图形，最后的一个点应该和第一个点一样，这里修改为你的分数
};
\end{polaraxis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\raggedleft
\begin{tabular}{r|c}
\textbf{ } & \textbf{21-22} \\ \hline
通过率 & 68.7\% \\ 
平均分 &  6.3\\ 
参与学生数 &  57\\
学分 & 5 EC\\
\end{tabular}
\end{minipage}\\

这门课，持续两个Q，Q3与Q4；总共的测验包含两次电脑选择题考试（共占40\%）与一次最终笔试（占60\%）。这两次考试都没有卡死的分数，但加权平均分必须达到57.5\%的及格分数。两次Computer难度很大，主要涉及概念知识；如果没有通过，在Q4尾声会给予二次补考的机会，此次补考可以一次修补全部两次考试的分数。但是，在修补考试中所取得的最高分数便是\%60;超过60分要考的部分是不作数的。

电脑考试外的期末笔试，就更多是对知识理解的考验了。完全简答题，大多会以实验的形式提问，难度同样很高。并且期末考试前，并不会提供多少往年试卷等方便做题训练，2022-2023学年的情况是，仅提供了一份2012年和一份2015年的远古试卷来参考。

除了考试外，要想通过课程，还需要\href{https://drive.google.com/file/d/1KxbD13PnAkygeto3pSj9S3xFacHufyzy/view?usp=sharing}{\uline{完成几个作业}}。 作业并不参与最终分数的计算，通过即可，但作业里的内容会在考试中反复提及。作业明面上会有一个死线，但死线前完成并不是必须，仅仅意味着你可以在考试前获得反馈（虽然反馈也往往就一两句话，并不会十分有用）；理论上只要期末考试前把作业完成交掉就是可以的。

课程的阅读量会很大，大量的paper与书籍需要阅读。按照之前其它课程的惯常，这门课像笔者一样不去阅读或者挑着阅读也不是完全不行，但这课的上课速度无比风驰电掣且跳跃，在没有阅读材料辅助的情况下很容易迷失跟不上。且基于2022-2023学年考试内容来看，阅读中提及到的实验也会于考试出现。

牢骚以外，讲讲课程的教学内容。课程可以划分两个方面；Q3有关人体运动，会涉及肌肉结构及模拟的相关知识，也会讲授人体动态的模拟；这一部分的内容其实和ME41006多有重复，但ME41006主要关乎实操，这门课大多理论。Q4开始，内容就转向了人体控制；会讲授人体作为控制系统的整套逻辑，以Block Diagram来模拟人体的控制，用Kalman Filter来解释人类的信息获取及决策过程等等。总之内容涵盖非常广泛，是一门个人觉得非常难学的课程。

教学质量，更是给这课的体验学上加霜。虽说大半课程会是Guest Lecturer讲授，但他们的水平实在良莠不齐，大多纯念PPT。对时间把握也有待优化，往往半节课悠哉，半节课猪突。几个固定Lecturer里面，主力一员与ME41065的老师是同一人，纯念PPT。

总的来说，个人感觉这门课堪称ME第一年授课质量地板；可惜BMD必修没办法。不过确实承认，虽然整个课程体验很不好，但讲授的内容确实丰富，考完试还真会有种受益匪浅的感觉。
\begin{flushright}
王昊辰； 30/06/2023
\end{flushright}

\subsection{ME41006 Musculoskeletal Modeling and Simulation}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{polaraxis}[
    width=0.65\textwidth,
    height=0.65\textwidth,
    yticklabels={},
    xtick={0,60,...,300},
    xticklabels={知识性, 授课质量, 作业友好,工作量适宜,易通过, 有趣},
    ymin=0,
    ymax=5,
    ytick={1,2,...,5},
    y grid style={gray},
    grid=both,
    minor grid style=gray,
    major grid style={gray},
]
\addplot[mark=*, ultra thick, black, data cs=polar] coordinates {
    (0,3)  % 知识性得分，这里修改为你的分数
    (60,2)  % 授课质量得分，这里修改为你的分数
    (120,1)  % 作业友好得分，这里修改为你的分数
    (180,1)  % 工作量得分，这里修改为你的分数
    (240,3)  % 易通过得分，这里修改为你的分数
    (300,4)  % 有趣得分，这里修改为你的分数
    (360,3)  % 为了闭合图形，最后的一个点应该和第一个点一样，这里修改为你的分数
};
\end{polaraxis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\raggedleft
\begin{tabular}{r|c|c}
\textbf{ } & \textbf{22-23} & \textbf{21-22}\\ \hline
通过率 & \% & 100\%\\ 
平均分 &   & 7.08\\ 
参与学生数 &  & 91\\
学分 & 4 EC & 3 EC\\
\end{tabular}
\end{minipage}\\

这门课，主要内容顾名思义，肌肉骨骼的模拟；鉴于理论内容其实在BM41040已经大多涵盖，课程教授的可以说就是Opensim这款软件的操作和理解（其实很难）。

授课老师和ME41055的老师一样，也是最近几年（2023年角度看）才从美国来到TUD（他来自斯坦福）；同样类似的，是这两门课的Workload 也都格外的高。其长度仅仅一个Q，但于此期间，需在前3周，以每周一个的速度完成掉三支作业；前三周的负荷，基本刚刚就是赶上一个Deadline，就又被堆下来了另一个，非常的夸张。

2022-2023学年而言，前两支作业都是非常开放的研究型问题；第一个为Passive Walker, 需要你在1周内，优化使其能在崎岖路面行走；走得越远，分数越高；除此还要回答理论性的题目和录制一个2分钟的presentation，非常耗费时间，加上其他课，每天甚至能睡4小时；一周下来，绝对感慨自己炎黄超人。第二个作业稍好些，是优化一个肌肉使其在拔河比赛中尽可能战胜对手。而第三个作业，比较轻松，循规蹈矩按照说明操作就好。

在完成三个作业以后，还会有一个最终的研究任务。很多研究课题可以选择，需要在三周时间内做完，时间也比较紧张：第一周上交proposal，第二周上传一个5分钟的presentation，第三周写完论文；猪突猛进直呼逆天。而且论文和presentation上交的两周，是与考试周与复习周重合的。笔者私下感觉，最好在最终作业刚颁布，甚至还没正式确定时候，就抓紧研究，速战速决。

但是，比较宽慰的是，这门课是没有考试的。也就是说，平时若是愿意花时间死磕作业，成绩应该不会难看。笔者的三次作业，都已经上传，\href{https://drive.google.com/drive/folders/1mJun-EmYGX1DovFISP9lXZNkdnutQpuh?usp=sharing}{\uline{于此链接可以查看}}，希望有点用处吧。
\begin{flushright}
王昊辰； 16/06/2023
\end{flushright}


\subsection{RO47006 Human Robot Interaction}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{polaraxis}[
    width=0.65\textwidth,
    height=0.65\textwidth,
    yticklabels={},
    xtick={0,60,...,300},
    xticklabels={知识性, 授课质量, 作业友好,工作量适宜,易通过, 有趣},
    ymin=0,
    ymax=5,
    ytick={1,2,...,5},
    y grid style={gray},
    grid=both,
    minor grid style=gray,
    major grid style={gray},
]
\addplot[mark=*, ultra thick, black, data cs=polar] coordinates {
    (0,4)  % 知识性得分，这里修改为你的分数
    (60,4)  % 授课质量得分，这里修改为你的分数
    (120,5)  % 作业友好得分，这里修改为你的分数
    (180,5)  % 工作量得分，这里修改为你的分数
    (240,5)  % 易通过得分，这里修改为你的分数
    (300,4)  % 有趣得分，这里修改为你的分数
    (360,4)  % 为了闭合图形，最后的一个点应该和第一个点一样，这里修改为你的分数
};
\end{polaraxis}
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\raggedleft
\begin{tabular}{r|c}
\textbf{ } & \textbf{22-23} \\ \hline
通过率 & 100\% \\ 
平均分 & 7.36 \\ 
参与学生数 & 193 \\ 
学分 & 5 EC\\
\end{tabular}
\end{minipage}\\

这门课，其实相当于一大堆知识的大杂烩；完全是把诸多杂七杂八的研究领域糅杂一起的产物。

它所教授的内容，总得概括，大概三部分吧：其一是把人体看作一个控制机构，由此也会衍生2个作业。第二部分，就是人机交互了，会讲述这方面的一些历史，从人去适应机器到机器适应人。最后一部分，是一系列前沿的研究，会请到TUD各个研究室的人来客座。

笔者个人来讲，也可能一直以来都蛮文科的原因，是蛮享受这门课的；但似乎大多荷兰人风评，又觉得挺扯淡的。无论如何，通过率都摆在了这里，实在良心必修课。

这课的评分主要是2方面；作业及考试。作业的P1和P1B部分为小组完成，而P2是个人。P2的期限与寒假重合，作业上讲，工作量十分怡人，是一门并不会感到压力的课程。

考试的话，是开卷的。允许你携带任意数量的资料。似乎几乎每个人都是3，400页资料起步；基本人均缩放打印了全部PPT。考题分为2部分，选择与后面的开放问题，两者都会就课上讲到的某些犄角旮旯知识大做文章。个人建议在上课时候就在PPT上做好标注，提前构建一个类似于知识点字典一样的目录，方便考试时候快速翻阅查找。

P1的A与B两个作业因为是小组完成，我这里就不提供啦。 但P2，虽然似乎每年都略有不同，但我还是提供一下通往我2022年所做\href{https://drive.google.com/file/d/1GwwX7ZxEE8R7JeDm6NcHQu_IA34ZqyRe/view?usp=sharing}{\uline{的链接吧}}。这里我的第一题计算并不准确，除此以外分数都还是在8分以上的。

而且需要注意的是，P2作业有些非常犄角旮旯的要求，比如引用就会有些细则；还请详细阅读要求啊。这些规定不符合的话，听说会有直接0分的情况。
\begin{flushright}
王昊辰； 02/06/2023
\end{flushright}


